Die Auswahl einer geeigneten Länge für die n-Gramme ist entscheidend, um gute Ergebnisse zu erzielen. In der Praxis wird für die Weiterverarbeitung der Daten mit dem \ac{tf-idf}-Algorithmus meist die Länge eins gewählt. Jedoch ist das Verfahren auch für längere Terme geeignet \citep[S.~3]{compStudy}.

Mit wachsendem n steigt jedoch auch die Anzahl der Dimensionen im Modell. Dies führt insbesondere bei kleineren Datensätzen dazu, dass  Ähnlichkeiten zwischen den Dokumenten schwieriger herzustellen sind \citep[S.~42]{Juraf}.

%In der Praxis werden häufig n-Gramme der Größe 4 oder 5 verwendet. Jedoch stehen dort meist deutlich größere Datenmengen bereit und das Ziel der Verarbeitung ist oft nicht ein einfaches Clustering der Daten, sondern eine Erhaltung der Semantik und eventuell die Vorhersage von Texten anhand der generierten Modelle \citep[S.~42f.]{Juraf}.

Zur Abwägung der optimalen Zahl der Wörter je Sequenz wurden für die vorhandenen Daten verschiedene Zerlegungen durchgeführt und die Ergebnisse verglichen. Diese sind auszugsweise im nachfolgenden dargestellt. Eine ausführlichere Übersicht ist im Anhang \ref{appendix_ngrams} zu finden. Bei den Ergebnissen ist zu beachten, dass einige Wortgruppen als ein Ausdruck behandelt werden (siehe Abschnitt \ref{sec:Multiwordexpression}). Auch wurden die anderen Prozesse der Vorverarbeitung bereits durchlaufen, sodass die Terme gestemmt vorliegen.

Zunächst lässt sich feststellen, dass n-Gramme der Größe n=4 und n=5 keine sinnvolle Aufteilung für die verwendeten Daten darstellen, da hier selbst die häufigsten Terme maximal drei oder vier Mal auftreten. Somit ist es kaum möglich, Verbindungen zwischen den einzelnen Dokumenten herzustellen. Auch für n=3 treten nur einige Terme wesentlich häufiger auf. Daher scheint es nur sinnvoll, n-Gramme der Größe n=1 oder n=2 zu verwenden. In Tabelle \ref{ngramme} werden für beide Varianten jeweils die häufigsten Terme und deren Anzahl im Datensatz dargestellt.
\begin{table}[h]
    \begin{center}
        \bgroup
            \begin{tabularx}{\textwidth}{ | X | X | X | }
                \hline
                Größe der n-Gramme & n=1 & n=2 \\ \hline
                Anzahl der verschiedenen Terme & 1447 & 6531 \\ \hline
                \multirow{ 6}{*}{Häufigste Terme (Anzahl)} & intellig (384) & intellig abil (52) \\ 
                 & abil (202) & machin intellig abil (32) \\ 
                 & machin intellig (174) & human intellig abil (25) \\ 
                 & human (158) & abil learn (19) \\
                 & human intellig (114) & wide rang (18) \\
                 & learn (109) & human level (18) \\
                \hline
            \end{tabularx}
        \egroup
    \end{center}
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Zerlegung der Definitionen in n-Gramme der Größe n=1 und n=2}
    \label{ngramme}
\end{table}

Da der verwendete Textkorpus für die Anwendung des \ac{tf-idf}-Algorithmus vergleichsweise klein ist und unter Betrachtung der Häufigkeiten in Tabelle \ref{ngramme} lässt sich n=1 als sinnvollste Aufteilung der Dokumente feststellen. Da die benötigte Rechenzeit für die in diesem Kapitel verwendeten Modelle jedoch relativ gering ist, soll auch die Zerlegung in n-Gramme der Größe n=2 zum Vergleich betrachtet werden.
